+++
title = "20231229周末作业"
template = "page.html"
date = 2024-01-01T16:00:00Z
[taxonomies]
tags = ["雜言"]
[extra]
summary = "1小时后将删除"
mathjax = "tex-mml"
+++

Q1. 1.在Windows 7系统中，如下图所示多窗口的排列方式是	（    ） （单选，1.00分）

A
层叠窗口
B
堆叠显示窗口
C
并排显示窗口
D
拆分窗口
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q2. 2.下列不是桌面图标的排序方式的是	（    ） （单选，1.00分）
A
名称
B
大小
C
作者
D
修改日期
我的回答：C
正确答案：C
加入考题本
Q3. 3.在Windows 7操作系统中，桌面图标主要包括常用图标和        图标两类。	（    ） （单选，1.00分）
A
快捷方式
B
程序
C
计算机
D
回收站
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q4. 4.如图所示为“开始”菜单，下列相关说法正确的是	（    ） （单选，1.00分）

A
①是“常用文件夹”，主要存放用户常用的应用程序，它们是按照时间的先后顺序依次替换的
B
④表示“关机”按钮，其右侧的三角形按钮，在快捷菜单中，用户可以选择“切换用户”、“注销”、“锁定”、“重新启动”、“睡眠”、“关机”
C
③表示“程序”列表，显示了计算机中常用的程序名称
D
②表示用户账户，显示的是当前登录用户的账户名称，通过该账户按钮用户可以方便地对本地账户进行管理
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q5. 5.在Windows 7操作系统中，任务栏通知区域不包括	（    ） （单选，1.00分）
A
输入法
B
网络状态
C
时钟
D
特定程序的图标
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q6. 6.Windows 7的“个性化”窗口如图所示，点击        可以设置将“控制面板”的图标显示在桌面上。	（    ） （单选，1.00分）

A
控制面板主页
B
更改桌面图标
C
显示
D
桌面背景
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q7. 7.在Windows 7中，使用        组合键，屏幕上会出现任务切换栏。	（    ） （单选，1.00分）
A
Alt＋Tab
B
Alt＋Esc
C
Ctrl＋Tab
D
Ctrl＋Esc
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q8. 8.在Windows 7操作系统桌面右下角显示的是	（    ） （单选，1.00分）
A
任务按钮
B
快速启动栏
C
开始
D
日期和时间
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q9. 9.Windows 7操作系统新增了桌面小图标工具，不属于小工具的是	（    ） （单选，1.00分）
A
CPU仪表盘
B
货币
C
日期和时间
D
源标题
我的回答：C
正确答案：C
加入考题本
Q10. 10.下列快捷键正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
Alt＋F4可以结束多窗口当中的当前窗口
B
Alt＋Esc可以切换所有窗口
C
Ctrl＋Alt＋Delete可以打开资源管理器
D
Ctrl＋Shift输入法切换
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q11. 11.在Windows 7操作系统中，下列关于桌面图标的说法，正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
在桌面上图标被称为桌面图标，用户用鼠标单击桌面图标可以快速打开相应的文件、文件夹或应用程序
B
用户可以通过“计算机”图标管理磁盘、文件、文件夹等内容
C
桌面图标的排序方式有3种，分别为“大图标”“中等图标”和“小图标”
D
“自动排列图标”和“将图标与网格对齐”选项，用户只能选其中一个，而不能同时选定
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q12. 12.在Windows 7操作系统中，下列不属于多窗口排列方式的是	（    ） （单选，1.00分）
A
平铺显示窗口
B
堆叠显示窗口
C
并排显示窗口
D
层叠窗口
我的回答：A
正确答案：A
已加考题本
Q13. 13.下列关于Windows 7多窗口排列的描述，不正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
选择“层叠显示窗口”后，非最小化窗口会按列方式排列显示在桌面
B
Windows 7中的多窗口排列方式包括层叠窗口、堆叠显示窗口和并排显示窗口
C
可用鼠标右键单击任务栏空白处，在快捷菜单中选择窗口排列方式
D
Windows 7允许用户在同一时刻打开多个窗口并使它们全部处于显示状态
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q14. 14.下列不属于桌面图标显示方式的是	（    ） （单选，1.00分）
A
超大图标
B
大图标
C
中等图标
D
小图标
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q15. 15.使用“将图标与网格对齐”命令后，系统将把图标组织到水平或垂直的行列之中，        对它们进行分组。	（    ） （单选，1.00分）
A
会
B
不会
C
不起任何作用
D
以上都不正确
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q16. 16.下列不属于任务栏的组成部分的是	（    ） （单选，1.00分）
A
显示桌面
B
快速启动栏
C
“开始”菜单
D
通知区域
我的回答：C
正确答案：C
已加考题本
Q17. 17.计算机刚装好Windows 7操作系统后，桌面上只有“        ”图标。	（    ） （单选，1.00分）
A
计算机
B
网络
C
控制面板
D
回收站
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q18. 18.在 Windows 7 操作系统中，出现如下图所示的切换效果的快捷键是	（    ） （单选，1.00分）

A
Win＋D
B
Win＋P
C
Win＋Tab
D
Alt＋Tab
我的回答：C
正确答案：C
加入考题本
Q19. 19.下列关于快捷键的描述，错误的是	（    ） （单选，1.00分）
A
Ctrl＋Alt＋Delete组合键打开任务管理器
B
Win＋E打开“计算机”中的资源
C
Alt＋F4关闭多窗口程序当中的当前窗口
D
Ctrl＋Esc打开“开始”菜单
我的回答：C
正确答案：C
已加考题本
Q20. 20.在Windows 7操作系统的任务栏中，________区域包括网络状态、时钟，以及一些显示计算机设置状态或特定程序的图标。	（    ） （单选，1.00分）
A
“开始”按钮
B
快速启动栏
C
任务栏按钮
D
通知区域
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q21. 21.下列关于组合键的描述，错误的是	（    ） （单选，1.00分）
A
Alt＋Tab组合键：用户同时按下Alt和Tab键，然后松开Tab键后，屏幕上会出现任务切换栏
B
Alt＋Esc组合键：先按下Alt键，再按Esc键，系统就会按照窗口图标在任务栏上的排列顺序切换窗口
C
Alt＋F4组合键可以关闭当前程序窗口
D
Shift＋F4组合键可以关闭多窗口程序当中的当前窗口
我的回答：C
正确答案：D
已加考题本
Q22. 22.下列关于Windows桌面图标的描述，正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
用户把鼠标放在图标上停留片刻，桌面上会出现对图标所表示内容的说明以及文件存放的路径
B
双击“网络”图标，用户可以配置本地网络连接，设置网络标识，进行访问控制设置和映射网络驱动器
C
回收站是硬盘的区域，当用户删除文件时，图标会从“满”状态变为“空”状态
D
“创建快捷方式”向导会帮助用户创建本地或网络程序、文件、文件夹、计算机的快捷方式，但不能创建Internet地址的快捷方式
我的回答：C
正确答案：A
已加考题本
Q23. 23.下列关于Windows 7的“开始”菜单的描述，不正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
“程序”列表存放用户常用的应用程序，此列表固定不变
B
“开始”菜单中的“搜索”框主要用来搜索计算机中的项目资源
C
用户账户显示的是当前登录的用户的账户名称
D
“开始”菜单中的通知区域包括网络状态、时钟，以及一些特定程序图标等
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q24. 24.Windows 7的桌面主要由桌面背景、图标、________、任务栏4部分组成。	（    ） （单选，1.00分）
A
回收站
B
程序
C
计算机
D
开始菜单
我的回答：D
正确答案：D
加入考题本
Q25. 25.在Windows 7操作系统中，下列关于桌面图标的描述，不正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
“图标”包含图形、说明文字两部分
B
把鼠标放在图标上停留片刻，会出现对图标所表示内容的说明或者是文件存放的路径
C
单击图标就可以打开相应的内容
D
图标的排序方式有 4 种，分别为“名称”“大小”“项目类型”和“修改日期”
我的回答：C
正确答案：C
加入考题本
Q26. 26.Windows 7系统“开始”菜单中单击“关机”命令右侧的箭头，不会出现________命令。	（    ） （单选，1.00分）
A
注销
B
切换用户
C
关机
D
锁定
我的回答：C
正确答案：C
加入考题本
Q27. 27.在Windows 7操作系统中，下列关于回收站的说法，不正确的是	（    ） （单选，1.00分）
A
当用户没有清空回收站时，可以从中还原已删除的文件或文件夹
B
回收站属性对话框中可以进行“回收站”容量、删除方式等设定，不可以对每一个分区的回收站进行分别设定
C
回收站是硬盘中的区域
D
从U盘里删除的项目，会直接删除，不会发送到“回收站”，但可以通过相应的恢复软件恢复
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q28. 28.若想关闭如图所示的“新浪首页”选项卡，则可以使用的组合键是	（    ） （单选，1.00分）

A
Alt＋F4
B
Ctrl＋F4
C
Shift＋F4
D
Esc＋F4
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q29. 29.下列关于桌面图标的说法，正确的有________个。
①刚装好Windows7操作系统时，桌面上只有“回收站”一个图标，回收站是硬盘中的区域，用户可对回收站里每一个分区分别进行设定相关属性；
②在桌面的空白处右击，在弹出的快捷菜单中选择“个性化”，在打开的窗口中可以更改桌面图标；
③从优盘中删除的项目，会直接删除，不会发送到“回收站”，也不可以恢复；
④图标显示方式有3种，分别是“大图标”、“中等图标”和“小图标”；
⑤使用“将图标与网格对齐”命令后，系统将把图标组织到水平或垂直的队列之中，并进行分组。	（    ） （单选，1.00分）
A
2
B
3
C
4
D
5
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q30. 30.在Windows 7的“个性化”窗口中，可以设置	（    ） （多选，1分）
A
桌面背景
B
Aero效果
C
分辨率
D
屏幕保护程序
我的回答：A，B，D
正确答案：A，B，D
加入考题本
Q31. 31.下列能实现将桌面小工具添加到桌面上的操作是	（    ） （多选，1分）
A
双击小工具
B
右击，在弹出的快捷菜单中选择“添加”命令
C
左击 ，在弹出的快捷菜单中选择“添加”命令
D
直接拖动到桌面上
我的回答：A，B，D
正确答案：A，B，D
加入考题本
Q32. 32.下列关于桌面图标的说法，正确的有	（    ） （多选，1分）
A
桌面图标的显示方式有3种，即超大图标、中等图标、小图标
B
图标的排序方式有4种，即名称、大小、项目类型、用户自定义
C
“自动排列图标”选项选中后，无论用户选择何种排列方式，系统都会按照给定的顺序排列
D
“将图标与网格对齐”命令是系统将图标组织到水平或垂直的行列之中，但不对它们进行分组
我的回答：C，D
正确答案：C，D
已加考题本
Q33. 33.下列添加桌面小工具的方法，正确的有	（    ） （多选，1分）
A
在桌面的空白处用鼠标右击，从弹出的快捷菜单中选择“小工具”菜单命令
B
在控制面板窗口选择“时钟、语言和区域”→“日期和时间”→“向桌面添加时钟小工具”
C
在控制面板窗口选择“程序”→“桌面小工具”→“向桌面添加小工具”
D
在控制面板窗口选择“外观和个性化”→“桌面小工具”→“向桌面添加小工具”
我的回答：A，B，C，D
正确答案：A，B，C，D
加入考题本
Q34. 34.桌面上放置的图标比较多时，会显得杂乱无章，毫无头绪，此时可以通过设置桌面图标的大小和排列方式等来整理桌面。图标的显示方式有        ，用户可根据实际情况选择桌面图标的大小。	（    ） （多选，1分）
A
大图标
B
中等图标
C
小图标
D
超大图标
我的回答：A，B，C
正确答案：A，B，C
加入考题本
Q35. 35.下列关于Windows 7中多窗口排列的描述，正确的有	（    ） （多选，1分）
A
Windows 7中的多窗口排列方式包括层叠窗口、堆叠显示窗口和并排显示窗口
B
可用鼠标右键单击任务栏空白处，在快捷菜单中选择排列方式
C
选择“堆叠显示窗口”后，最小化窗口也会自动放大显示在桌面上，并进行排列显示
D
Windows 7允许用户在同一时刻打开多个窗口并使它们全部处于显示状态
我的回答：A，B，D
正确答案：A，B，D
加入考题本
Q36. 36.桌面系统图标主要包括	（    ） （多选，1分）
A
计算机
B
快捷方式
C
回收站
D
控制面板
我的回答：A，C，D
正确答案：A，C，D
加入考题本
Q37. 37.控制菜单位于窗口的左上角，使用控制菜单可以	（    ） （多选，1分）
A
改变窗口的大小
B
移动窗口
C
关闭窗口
D
复制窗口
我的回答：A，B，C
正确答案：A，B，C
加入考题本
Q38. 38.在windows7操作系统中，已在“程序列表”出现的程序，不会在“所有程序”列表中继续出现。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q39. 39.双击Win7系统桌面上的“网络”图标，用户可以进行查看工作组中的计算机。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q40. 40.回收站是硬盘中的区域，可以对每一个分区的回收站进行分别设置。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q41. 41.刚装好Windows 7操作系统时，桌面上只有一个计算机图标，用户可以添加其它图标到桌面上。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q42. 42.任务栏通知区包括网络状态、时钟，以及一些显示计算机设置状态或特定程序的图标。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q43. 43.快捷方式是一种特殊类型的文件，用于快速访问所指向的文件或文件夹，该文件中存放所指向文件或文件夹的位置等信息。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q44. 44.快速启动栏在“开始”按钮的右侧，可以将一些的正在使用的的快捷方式图标添加到快速启动栏中。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
已加考题本
Q45. 45.Windows 7环境下，“桌面图标设置”对话框的桌面图标复选框有“我的电脑”“回收站”“用户的文件”“网络”“控制面板”。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q46. 46.张经理不小心将自己优盘中的考勤表文件删除了，但他很快可以从回收站中找到并且还原到原来的位置。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q47. 47.在Windows 7操作系统中，任务栏是“开始”菜单的一个重要组成部分。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q48. 48.在Windows 7中，通过桌面，用户可以有效地进行计算机系统管理，而“计算机”是用户使用和管理计算机的最重要工具。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q49. 49.若要在任务栏中选择输入语言的方法，则应该在任务栏的“通知区域”部分进行操作。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
加入考题本
Q50. 50.在Windows 7系统中，创建桌面图标，右击桌面空白处，在弹出的菜单中选择“新建”命令，选择“快捷方式”命令后，出现一个“创建快捷方式”向导，该向导会帮助用户创建本地或网络程序、文件、文件夹、计算机或Internet地址的快捷方式。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：A
正确答案：A
加入考题本
Q51. 51.在Windows 7操作系统中，按下Alt＋Esc组合键，系统会按照窗口图标在任务栏上的排列顺序切换，最小化窗口也可以放大显示。	（    ） （单选，1分）
A
对
B
错
我的回答：B
正确答案：B
